\chapter{Návrh systému}
Data nasbíraná náramkem budou v~rámci diplomové práce dále zpracována. 
K~tomuto účelu byl navržen systém, který umožňuje agregovat a zpracovat 
data a také prezentovat výsledky. Bude představen návrh systému zpracování dat, 
definovány procesy v~rámci systému a určeny zodpovědnosti jednotlivých subjektů.

\section{Systém zpracování dat}
Systém lze nejlépe prezentovat následujícím schématem \ref{schema}, 
které rovněž popisuje hlavní způsob použití systému a transakce dat skrze něj.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.80]{img/system_more_prezentace.pdf}
  \end{center}
  \caption{Schéma systému\protect\footnotemark}
  \label{schema}
\end{figure}

\footnotetext{Ikony byly vytvořeny autory \href{https://www.flaticon.com/authors/freepik}{Freepik} a \href{https://www.flaticon.com/authors/google}{Google} a staženy ze stránky \url{www.flaticon.com}.}

Jak je ze schématu patrné, data budou shromažďována od subjektů, které budou 
aktigraf používat po předem stanovenou dobu. Poté proběhne kontrolní návštěva, 
při které výzkumný pracovník stáhne data z~náramku a převede data z~binární 
podoby do formátu \zk{CSV} pomocí aplikace GENEActivPCSoftware. 
Následně data nahraje na centrální server zabezpečeným kanálem. 
Na serveru proběhne zpracování dat metodami strojového učení. 
Poté bude možné na webovém rozhraní serveru prozkoumat výsledky 
jednotlivých měření. V~celém systému bude zajištěna vysoká míra bezpečnosti dat.

\section{Rozdělení zodpovědnosti subjektů}
Aby byl systém plně funkční, je třeba stanovit zodpovědnost  v~rámci procesu 
sběru a analýzy dat. K~tomuto účelu byla sestavena takzvaná RACI matice 
zodpovědnosti za jednotlivé aktivity. 
V~této matici jsou jednotlivým procesním rolím přiděleny následující míry 
zodpovědnosti:
\begin{itemize}
  \item \textbf{R = responsible} -- odpovědnost za vykonání dané aktivity,
  \item \textbf{A~= accontable} -- odpovědnost za vykonání aktivity tak, 
  jak je předdefinována, většinou přidělena vedoucí osobě,
  \item \textbf{C = consulted} -- podílí se na vykonání aktivity, 
  ale nepřebírá za ní zodpovědnost,
  \item	\textbf{I~= informed} -- jde o~roli, která musí být o~výsledku či 
  výstupu aktivity informována~\cite{RACI}.
\end{itemize}


\input{tab/RACI}